張建宗勉勵年青人，話要呃呃騙騙先有飯食

【明報專訊】政務司長張建宗曾經話，每日打呔返工都好興奮，除咗領呔，佢對女裝手袋都相當有研究。佢喺香港開電視嘅節目《開嚟見我》上分享，上世紀70年代讀大學放暑假時，為咗了解勞動生產，特登應徵做女裝手袋工廠雜工。因為希望獲聘，佢當時更講大話，虛報自己係中五學生，會考睇嚟都會失敗。佢獲聘後做咗4個禮拜，因為表現良好，廠長想升佢做俗稱「先生」嘅文職工作，但佢拒絕並轉做「收發」，專職品質監控，「所以我對女裝手袋好熟，拎起就知個手袋得唔得」。主持人黃永就笑住話，張建宗先係真正嘅「手袋黨」。

呃下呃下，呃到個政務司司長

話唔定司長都係呃返嚟，應該即刻做一次背景審查

唔怪得知咁叻詐騙

佢醒目仔黎，最長命局長

咁成個政府一齊仆街㗎喎

讀大學做暑期工虛報中五其實無咩大問題 做到司長都正常 起碼有學歷
屌你話無讀大學都呃到司長就話有野學姐